[響起音樂]新界北總部倒掛國旗 警：升旗時不慎倒轉

特區政府建築物每個工作天都必須懸掛國旗和區旗，當中包括紀律部門。有網民在facebook群組上傳照片，顯示警方新界北總區總部外懸掛着的國旗被倒轉，直言：「反了！反了！」

據網民Kyne La上傳至群組「Tai Po大埔」的照片，見有國旗遭上下倒轉，五星在左下方位置。有網民隨即留言：「太過分」、「太大膽」，認為是犯及「低級錯誤」；亦有人笑言，「聽日一定有伙記新派去守水塘」。

對此，警方回覆《明報》查詢時表示，「警方今日在新界北總區總部升起國旗時不慎將國旗倒轉，在發現錯誤後已即時作出更正。新界北總區總部已提醒人員於升旗時務必小心謹慎」。

班毅進係咁上下嫁啦

有心

《國旗及國徽條例》第7條
任何人公開及故意以焚燒、毀損、塗劃、玷污、踐踏等方式侮辱國旗或國徽，即屬犯罪，一經定罪，可處第5級罰款及監禁3年。